**813. – Anthyllis cytisoides** L. – Sous-arbrisseau de 30 80 cm, à //rameaux //élancés, arrondis, blancs-tomenteux, feuilles, non //spinescents ; //feuilles inférieures et florales simples, les autres trifoliolées, à folioles ovales ou lancéolées, planes, épaisses, cendrées, la terminale plus grande ; fleurs jaunes, assez petites, 2-5 en fascicules axillaires formant des grappes longues, étroites et interrompues ; //calice à peine renflé, velu, à 5 dents presque égales, bien plus courtes que le tube ; carène courbée, apiculée ; gousse ovoïde, apiculée, glabre.//
Côteaux arides de la région méditerranéenne : Var, Bouches-du-Rhône, Aude et Pyrénées-Orientales. – Espagne ; Algérie. = Mai-juin.